依個論點幫唔幫到義士打官司 入嚟討論下

見法官既時候話 當時捉我既係一個冇委任證既人
佢雖然身穿狗衫 但佢一來冇展示委任證
二來個樣好似黑社會
我覺得係一個恐怖分子屈我
我當時只係附近食飯
就算差佬派條友出嚟話係佢捉你
但條友當時又帶哂頭盔咁
我都唔知佢係邊個
我覺得並不是警方派出個位證人
疑點利益歸於被告
無罪 咁得唔得
唯一問題係捉你個時有冇比人影到
如果冇係咪有得打呢

有冇法律撚討論下

推

推呀

其實刑事呢家嘢，最重要係睇告咩罪

唔同罪有唔同check list，你中哂就係有罪
所以
1. 唔知你講咩罪好難講落去
2. 你咁只係打一個證人可信性，但仲會有其他證物

如果單講暴動罪呢
佢見到我既野 只係我知道依到有抗議
所以我要保護自己 但我只係想去附近食個飯

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

但係點證明我join 埋其他人？
假如我只係單獨去
而冇係電子用品講過啲咩
捉唔捉到呢？

我唔係法律界人士, 但睇文字上係無講明3人集結係唔係約定或者係識, 只係在於一齊出現而作出對社會有擾亂秩序既行為

但佢要證明我擾亂秩序都唔係咁易
但我地討論咗人證避唔避到先

政府定咗暴動 你喺嗰度出現 唔理你有無做啲咩 齋企 你都已經犯法。同埋唔好再信香港法律 有幾個法官都係深藍

政府定性咗暴動係唔撚關法庭事
你幾唔信DOJ都好呢個係事實
冇一個官會話因為政府定性咗所以告得你入
除非佢好想比位你上訴然後放你

但事實係只要嗰群人入面有破壞社會安寧，同時佢亦係非法集結
咁係唔係你擾亂都唔係重點

其實條罪個重點係咩叫破壞社會安寧
法律唔係數學，法律充滿呢啲灰色地帶
個空間係俾個官自己再判斷

至於有幾個官係深藍
你肯定只係幾個? 你肯定佢係藍唔係紅?

其實人證係非常足夠, 黑警已經有錄影, 有咁多機影住
而且我相信無義士會無啦啦走出嚟做人證? 如果有, 即係話自己有份參與, 邊會咁蠢?
以情侶事件, 如果有影片或記者影到佢地當時只係扶起人而被補, 同時又無武器或者裝備亦無作出過激進行為, 我覺得最多告非法集結

利申: 非法律界人士